星加坡聯合早報：你幸福嗎？台灣居亞洲四小龍之首

2012 12 22
來自/朝鮮日報

蓋洛普民調中心公佈全球一百四十八個國家和地區的幸福感排行榜，拉丁美洲國家在前十名裡佔八位，台灣表現不錯，在亞洲四小龍中最幸福，新加坡人最缺乏正面情緒，幸福感墊底。

蓋洛普在二○一一年對一百四十八個國家和地區，各調查一千位十五歲以上的民眾，問他們五個問題：你昨天感到獲得充分休息嗎？你昨天有沒有整天受到尊重？你昨天有沒有微笑或笑口常開？你昨天有沒有學了或做了什麼有趣的事？你昨天大部分時間快樂嗎？

結果，幸福感最高的國家不是全球極富的卡達，不是人民平均壽命最長的日本，也不是大學畢業生比率最高的加拿大。

美國和中國大陸有百分之七十六的受訪者回答正面，台灣緊接在後，有百分之七十五，日本百分之七十二，香港百分之六十九，南韓百分之六十三。新加坡以百分之四十六墊底，亞美尼亞以四十九排倒數第二，伊拉克則以百分之五十排倒數第三。

幸福感最高的前十名是巴拿馬（百分之八十五）、巴拉圭（百分之八十五）、薩爾瓦多（百分之八十四）、委內瑞拉（百分之八十四）、千里達（百分之八十三）、泰國（百分之八十三）、瓜地馬拉（百分之八十二）、菲律賓（百分之八十二）、厄瓜多（百分之八十一）、哥斯大黎加（百分之八十一），其中只有泰國和菲律賓不在拉美。

這樣的幸福感名次可能會令許多分析家和國家領導人感到意外。傳統的幸福指標大多偏重經濟，但巴拿馬的人均ＧＤＰ是全球第九十名，而新加坡全球排第五名。

坡狗身在福中不知福

台灣梗係表現唔錯喇,咁好性福

大部份後生台灣仔已經放棄前途

專心打機專心玩樂專心做愛

同新加坡人交換身份囉

嚟腥港感受下 扮撚哂自由既不自由

老豆專注開女罐頭

台妹專注派帽